狗仔白內障

我隻狗8歲幾
兩隻眼都有白內障
做手術的話一隻眼2.5-3萬
成功率都高 但未必一定成功
做完要intensive地照顧佢一個月
有醫生話視力對狗嘅生活品質唔係好似人咁大影響
但係唔做又怕佢發炎同青光眼
而家好掙扎

有冇人屋企狗狗試過？
做定唔做都分享吓呀

8歲梗係做

隻眼白成點先，兩隻完全盲哂建議去做，如果求其一隻眼仲有6，7成視力做黎把鬼

咩品種？ 平時食開咩？

其實想問有無得分期比

貴婦狗，食開烚雞肉加狗糧

冇

狗糧還是雞肉做主糧？

兩溝，但佢會食多啲雞
有問題？

其實乾濕唔好一齊俾，2種野消化時間唔一樣
白內障好嚴重到要做手術?
因為白內障唔多唔少都係會有，只要你唔好再俾佢惡化太快就可以，平時食啲保健野，紅蘿蔔，藍莓呢啲都係對眼好，唔好俾對眼曬太陽

咁個糧同佢眼睛有影響嘛？

一隻眼淨係見到光
另一隻睇有輕微但仲睇到嘢
平時個普通科醫生話得大概兩成半主人會俾狗仔做白內障手術
一來貴 二來狗視力冇人咁重要
Refer咗去眼專科 嗰邊醫生當然建議做

目前都唔覺佢生活質素有太大影響
跑跑跳跳 玩拋接依然OK
主要我係驚佢會演變成其他炎症/青光眼
但醫生都話 就算做完一隻眼 唔知會唔會突然另一隻眼惡化 又要全身麻醉多次 而做咗手術隻眼亦有可能視網膜脱落 咁就做完都冇用

貴係貴 如果要俾都俾到
只係好struggle到底有幾大需要同唔知對佢係咪最好

糧就唔關事嘅，都係關品種同本身嘅事，醫生建唔建議佢做?淨係見到光嘅意思係隻眼已經白哂?

貴婦本身都係白內障高危品種嚟

一隻眼全白
專科醫生建議做
由細跟開嘅普通科醫生話可以做 但唔多主人會做

其實做都好大風險，雖然係做完全血先可以做，但你唔知做完傷口埋得好唔好，好多野要取決，你係fb入老狗照顧區再拎多啲意見同睇下啲舊post參考下

手術要幾錢

謝謝你

約三萬一隻眼

最緊要幫到狗狗，唔記得講 每日凍水浸4-5粒杞子俾佢食